---
title: Acerca de Nodo Ambiental
---

Portal desarrollado mediante blogdown [https://bookdown.org/yihui/blogdown/], RStudio Version 1.1.456 [https://www.rstudio.com/], R Version 3.5.1 [https://www.r-project.org/], repositorios GitHub [https://github.com/nodoambiental/] y GitLab [https://gitlab.com/nodoambiental/], dominio vía donweb [https://donweb.com/es-ar/], hosting y certificados en netlify [https://app.netlify.com/].

# _Términos y condiciones_
Información para difusión disponible bajo licencia MIT [https://opensource.org/licenses/MIT] y Creative Commons [https://creativecommons.org/].

# Directrices de privacidad
_nodoambiental.org_

**Cómo registramos, usamos, y compartimos información personal**
La información personal que usted brinda a través del registro en nuestro portal, o la que nos envía para la realización de servicios o actividades y relaciones específicas, queda en un repositorio seguro de nodoambiental [https://gitlab.com/nodoambiental].

No compartimos información personal de su registro en nodoambiental sin su consentimiento explícito (correo electrónico o formulario).

En el caso de que usted haya firmado con su nombre entrevistas, o haga comentarios en foros, o participe en la generación de contenidos vinculados a tareas de nodoambiental, su nombre, localidad geográfica y grupo de pertenencia, lo consideramos información pública, misma que usted podrá visualizar en los contenidos que nodoambiental haga públicos o comparta con usted.

Siempre podrá retirar información personal a resguardo en los repositorios, o restringir el uso de información que explícitamente nos comunique, con excepción de la información de su nombre, localidad, o grupo de pertinencia y actividades relacionadas a las tareas de nodoambiental que se consideren públicas.

La información de identificación personal (tales como documentos, pasaportes, u otra información de referencia fiscal o legal) que usted envía para nuestros registros será clasificada a resguardo seguro, en el caso de que usted voluntariamente nos envíe tal información.

La información sobre domicilio postal o de residencia no será pública. Dicha información será accedida solamente por miembros del consejo de nodoambiental, o sólo para usos específicos vinculados con eventos donde dicha información debe figurar y ser compartida con restricciones específicas, nunca de dominio público. 

Para la correspondencia o interacción directa en la web (chat, foros) usaremos su primer nombre, el cual usted podrá ver siempre.

**Cómo protegemos información personal**
En _nodoambiental_ ejecutamos y mantenemos medidas de seguridad y prácticas apropiadas para el registro, repositorio (almacenamiento) y procesamiento para la protección contra accesos no autorizados, alteraciones de información, revelación o destrucción de su información personal, nombre de usuario, contraseña, información de transacciones web y datos almacenados en nuestro sitio. 

**Cambios en estas directrices de privacidad**
Nodoambiental conserva el criterio de actualizar estas directrices de privacidad en cualquier momento. Cuando hacemos esto, publicamos la fecha de modificación al pie de esta página.

El reconocimiento y aceptación de las actualizaciones de estas directrices de privacidad queda bajo su responsabilidad, por lo que le sugerimos revisarlos periódicamente y estar al tanto de los cambios que realizamos. 

Le enviaremos actualizaciones sobre estos cambios y otros anuncios vía correo electrónico. Usted puede dejar de estar suscripto de nuestra lista de correos en cualquier momento que lo desee.

Si no desea recibir mensajes, por favor, indíquelo aqui [correonodoambiental@gmail.com].
